生意角度 高鐵 50年 至少輸500億 再加800億建造成本

[高鐵騙局]
高鐡數學問題: (網上轉載)

1) 以港鐡的資料, 高鐡是使用CRH380A列車, 而根據維基資料, 此款列車的蛓客量是581人, 而這是高鐡, 所以是應該不設企位.

2) 根據港鐡資料, 每天會有33對長途列車開往16個內地主要城市; 換言之, 一天有66班高鐡列車進出香港. 如以一天18小時去計, 即每16分鐘左右便有一班列車進出香港站. 以已經很成熟的深圳火車站和諧號去廣州(東)大約12-15分鐘便開出一班為參考,香港高鐡每33分鐘開出一班, 是很合理的估算.

3) 數學時間: 581 x 66 = 39,346, 即每天最高載客量是39346.依照政府估計, 高鐡每天可賣出10.92萬張車票可得312萬元票價收入, 如乘客比例不變, 39,346票即等於113萬元, 以一月30天計算, 每月收入即3385萬, 即馬時亨早前表示高鐵每月營運開支約8000萬元的一半也沒有.

4) 依照政府估計, 高鐡每天可賣出10.92萬張車票, 換言之, 有大約6萬人a) 高鐡超賣6萬張票, 中港兩邊每天都上演聯合航空強行移走乘客事件, 但每天每邊都移走3萬乘客都應該可以列入世界十大奇景. b)將每天載客量大幅提升, 即由每天33對加至92對, 即是約12分鐘便要開出一班, 亦即是深圳和諧號的頂峰班次量.
但約以每班8成客運量計算, 即每天應該有115對列車才可達至這個售票量, 變相每9.5分鐘便要開出一班列車.

5)根據港鐡資料:
高鐵香港段啟用初期，在大多數時間下：
香港往深圳北：平均每15分鐘一班
香港往廣州南：平均每30分鐘一班
換言之, 港鐡預計每天預峰已是每小時6班車, 以每天18營運小時計算, 一天有8小時是預峰, 8 x 6 = 48, 每天會有33對即66班列車, 66 - 48 = 18, 即每天餘下10小時非預峰時間, 每小時只有1.8班車開出.

6) 再參考, 港鐡過去7個月的過境綫日均乘客量是大約30.7萬人.
10.92萬即35.5%.

結論: 高鐡其實每天能否乘載39346人次, 客觀來說已不大可能, 要達至政府估算的10.92萬人, 根本是數字上也沒可能的...每個年單是港鐡人工起碼要蝕5億5, 仲未計其他香港海關人員, 維修費, 水電煤...每年蝕十億八億根本就閒閒地...仲有那廿幾公里的鐡路維修費..

從生意角度上, 50年的高鐡是一盤要輸500億以上的生意, 再加上800億的建造成本, 香港要輸1300億...如果採取梁愛詩炸咗佢的提議, 再將那塊地拍賣, 怕且都可以賣番200億, 一來一回香港人仲可以慳番700億.....

支持炸咗佢

不安

不咩安，又唔係我炸，
採用梁愛詩個方案咋嘛

改做特式商場+遊樂場

當年又唔講
雞 貞節牌坊

你留返同個官講啦

垃圾支鐵

真係成個拆左佢 起其他野好過

你條柒頭慳d啦死傻閪

你條戇鳩仔好撚威呀?咁撚不安即刻打999啦

廢柴 看撚死你呢D死人淆底狗

哦，你嘛報警囉

快d報警啦智障

計唔到
多左旅客 外來經濟收益
就業人口 本地收益
明顯睇長遠 雖然二千憶真係好貴

強烈支持張學良老豆死多次

方便土豪來往圓方同大陸，就算蝕佢地都要搞

蝕佢老母呀

你有返工你都有份俾錢

計咁多做咩，開頭就吹到唔起唔得，根本呢幾年支國係咁亂起之下，個熱潮都過左，今日睇根本就係用香港人錢幫共匪起運兵鐵

冇高鐵啲蝗其實都會黎

又關高鐵本身賺蝕咩事
Btw
以以上數據+2016過夜客平均消費
最好情況如下

十三年半回本
如果用你個二千億則要： 21.1036908015年

用幾百億讓小數人富起來

成條高鐵都輸曬
拆左佢就差唔多

如果採取梁愛詩炸咗佢的提議, 再將那塊地拍賣

政治角度＞生意角度

仲未計高鐵站當商場咁樣出租比商店既租金
照計當商業地產項目咁玩會好賺過每人收你幾百蚊車票錢